有冇人有bipolar disorder 鬱燥症?

可唔可以分享下manic 同 depressive state 嗰陣係點? Manic 同 happiness 又有咩分別?

雖然係維基

我條女就喺呢個病嘅病患者，不過我識佢嘅時候已經開始有食藥。
以我理解，呢個病基本上有2個 情況

第1個情況 會令佢好集中且不停咁做某樣野，所以會搞到好夜都瞓唔到。情緒會keep 住高漲，做事沉迷到不顧後果（eg.不顧休息）。

第2個情況就 類似抑鬱，會好怕見人同店到人，會對好多野都無安全感，唔想出街，會唔鐘意自己呢一個存在。

呢啲都喺我從我女朋友到聽翻黎嘅，佢仲話呢2個情況會keep住交替。

雖然佢已經有食藥，但我同佢一齊嘅時候都會feel到佢好無安全感，好容易驚同唔開心，會好依賴我，經常發惡夢，所以我嘅做法就喺經常喺佢身邊陪佢，喺佢唔開心嘅時候讚佢同開解佢。

最後要重點同你講嘅就喺，呢個病 食藥好重要，晚晚都要食藥，如果唔食嘅話第二日就會頭痛作嘔作悶。

至於藥物方面，食完啲藥會令人好眼瞓，好易起唔到身。

希望幫到你

Mania

自己搵 google 啦